[Léeme en Español](#notesxml-español)

[Readme in English](#notesxml-english)

---
# Notes.xml (Español)
Elabora y ten a la mano tus propias notas con estilo para Notepad++.

## ¿Cómo agregarlo al Notepad++?

Tener instalado el software [Notepad++](https://notepad-plus-plus.org/downloads/) y seguir los siguientes pasos:
1) Clona el repositorio:
```
git clone https://gitlab.com/developing-together/components-notepadplusplus.git
```
2) Copiar los archivos a utilizar y pegarlos en la siguiente ruta: ``` %appdata%\Notepad++\userDefineLangs ``` (pegar esta ruta en la barra de tu explorer de Windows para que te redireccione).
3) Abrir Notepad++.
4) Los nuevos estilos deberían visualizarse en el menú "Lenguaje".

## Estilo

| Forma de usar | Estilo en el documento | Ejemplo de uso |
|:--------------|:-------------:|:-------------:|
| ----  | Título 1. | ---- Principios S.O.L.I.D. |
| Empieza con "\|" y termina con ":". | Título 2 | \|DEUDA TÉCNICA: |
| Empieza con "--¿" y termina con "?". | Para preguntas. | --¿Qué es ...? |
| Empieza con "Tabla:{" y termina con ";}". | Estilo para tablas. | Más información dentro del ".xml". |
| Empieza con "Desarrollar:{" y termina con ";}". | Códigos de programación. | Poner el código entre las llaves. |
| Empieza con "Fuente:{" y termina con ";}". | Fuente de la información. | Escribir entre las llaves. |
| Empieza con "Modificaciones:{" y termina con ";}". | Modificaciones del documento. | Escribir entre las llaves. |
| Empieza con "Elaboración:{" y termina con ";}". | Información sobre quién elaboró el documento. | Escribir entre las llaves. |
| Empieza con "Ejemplo:{" y termina con ";}". | Para mostrar ejemplos. | Escribir entre las llaves. |
| Empieza con "Nota:{" y termina con ";}". | Para agregar alguna nota adicional. | Escribir entre las llaves. |
| Texto entre comillas dobles. | Cursiva. | "Yo soy...". |


## Tener en cuenta

Los cambios que no se encuentren en la rama "main" están en proceso de revisión, no son estables.

Ayúdanos a seguir mejorando estos componentes y estilos!! ^_^

Sube tus cambios para que entre en revisión (●'◡'●)

---

# Notes.xml (English)
Make and keep your own stylish notes handy for Notepad++.

## How to add it to Notepad++?

Have the [Notepad++](https://notepad-plus-plus.org/downloads/) software installed and follow the steps below:
1) Clone the repository:
```
git clone https://gitlab.com/developing-together/components-notepadplusplus.git
```
2) Copy the files to use and paste them in the following path: ``` %appdata%\Notepad++\userDefineLangs ``` (paste this path in the bar of your Windows explorer to be redirected).
3) Open Notepad++.
4) The new styles should be displayed in the "Language" menu.

## Style

| Way to use | Style in the document | Usage example |
|:--------------|:-------------:|:-------------:|
| ---- | Title 1. | ---- Principles S.O.L.I.D. |
| Start with "\|" and ends with ":". | Title 2 | \|TECHNICAL DEBT: |
| It starts with "--" and ends with "?". | For questions. | --What is ...? |
| It starts with "Table:{" and ends with ";}". | Table style. | More information inside the ".xml". |
| It starts with "Develop:{" and ends with ";}". | Programming codes. | Put the code between the braces. |
| It starts with "Source:{" and ends with ";}". | Source of information. | Write between the braces. |
| It starts with "Modifications:{" and ends with ";}". | Document modifications. | Write between the braces. |
| It starts with "Elaboration:{" and ends with ";}". | Information about who prepared the document. | Write between the braces. |
| It starts with "Example:{" and ends with ";}". | To show examples. | Write between the braces. |
| It starts with "Note:{" and ends with ";}". | To add any additional note. | Write between the braces. |
| Text enclosed in double quotes. | Italics. | "I am...". |

## Consider

Changes that are not in the "main" branch are not considered stable.

Help us to continue improving these components and styles!! ^_^

Upload your changes for review (●'◡'●)
